三代同堂齊去英國，仲話冇乜人會走？

LOTR全紀錄

離開香港到達Heathrow嘅清晨，因為武漢肺炎嘅關係而家航空公司都唔會俾人一窩鋒咁衝落機，會廣播幾行幾行咁企起身攞行李再分批落機。

我哋呢群集齊老中青再拖住2個細路行出街會俾狗咬違反限聚令嘅團隊，都唯有放低香港人一貫急促嘅腳步，點齊行李點齊人頭再逐個除低機上嘅防疫裝備同去埋廁所，去到Immigration條隊我哋都應該係全班機最尾嗰幾個，清晨嘅時間加上疫情，人手都必安排得咁充裕，所以其實我哋都排咗超過一個鐘，目測前面都有起碼6-7個家庭係申請LOTR。

我哋一行八人其實係可以分做4+2+2嘅3個家庭，以下我都會綜合返我哋遇到嘅問題同大概嘅流程，希望幫到將會嚟嘅大家準備得好啲。

埋到去俾Passport個職員，就主動提出我哋希望申請LOTR，跟住個職員就用幾凌厲嘅氣勢話唔係你想申請就會俾你，你知唔知你需要提交啲乜? (之前都有睇過啲前輩提醒，應該搵個友善啲嘅埋去，呢個職員其實之前都觀察到西西地面，但我哋點讓俾第個? 讓俾下個同再下個都係自己友。)

其實由last day喺香港咁多嘢搞咁多嘢執仲要同啲親朋好友道別，機上又唔慌瞓得好，大大話話我哋可能成三十個鐘無瞓過，俾佢咁考一考就即刻要魯芬急轉彎背返有乜要求出嚟，同時拎咗我哋預準好嘅文件夾show俾佢睇其實我哋都準備好晒有乜需要，由出世紙至到畢業證書同工作證明去證明長期都居住喺香港，亦有銀行月結單去證明財政無問題，同埋有醫療保險嘅證明。

之後個職員就收咗我哋啲文件，一路睇/檢查同對住個電腦，一路仲問咗我哋一啲其他問題如下:

1. 邊度嚟呀你? 邊班機? 有冇boarding pass攞嚟睇下?
2. 嚟緊會住喺邊?
3. 如果同行嘅人入面有人之前申請過英國其他嘅Visa，我哋3個家庭入面3個(100%)都有被問及關於之前個Visa嘅嘢。

其實我哋事後都覺得佢係想透過你嘅對答睇下你有冇蠱惑，最主要都係要真誠咁作出對答並表示你係希望長遠留喺英國。

問答完一輪再逐個除罩對下樣，佢就收晒我哋啲passport同文件話去影印，跟住就叫我哋去咗側邊一排櫈仔度坐低等佢返嚟叫名。

前面申請LOTR嘅家庭都走晒，香港人就得返我哋幾個坐喺度等消息，慢慢都逐個嚟叫我哋逐個去放行，反而我哋一家(可能有大有細，另外準備啲文件又最厚)最尾先返到嚟叫我哋起身，佢會帶返我哋去個counter度俾返文件我哋再同我哋一齊行送我哋離開immigration嗰部份，其實傾傾下計個職員都nice咗好多，仲話我哋同佢住得近遲啲有機會撞見，同埋提醒我哋有啲地方治安麻麻唔好去，仲有同我哋嘅小朋友玩下咁。

就係咁……計劃咗咁耐嘅踏入英國第一步 - Gotcha! LOTR x4!

註: 我哋一家係1本BNO拖3本特區護照。

後記:
其實有幾樣可以改善嘅地方或者幫助到唔駛搞咁耐:
1. 我哋啲文件係入好喺文件夾仲要逐張攝入膠袋嗰啲，所以人哋拎出嚟影印時可能因為咁要特別長嘅時間。
2. 帶住小朋友其實我哋都見到有家庭係可以跳過條隊直接埋counter，但因為始終我哋一個過到去都要等埋另外兩個，所以都唔駛咁趕，但如果淨係自己一家過去又有小朋友嘅，不妨問下啲行行企企嘅西裝友職員。
3. 最後，當然係貫徹香港人一馬當先嘅精神衝去排隊頭，咁就唔駛等咁耐啦。

#LOTR
#BNOVISA
#三代同堂
#闔家去英國
#HumgagoUK
#終於去到一個三代同堂去行街唔駛怕被人型狗舉旗話你危害緊佢LM個CH國家安全嘅國度喇

G持

一蚊稅都唔撚交比香港